---
aliases:
- ../announce-applications-16.08.1
changelog: true
date: 2016-09-08
description: KDE випущено збірку програм KDE 16.08.1
layout: application
title: KDE випущено збірку програм KDE 16.08.1
version: 16.08.1
---
8 вересня 2016 року. Сьогодні KDE випущено перше стабільне оновлення <a href='../16.08.0'>набору програм KDE 16.08</a>. До цього випуску включено лише виправлення вад та оновлення перекладів. Його встановлення є безпечним і корисним для усіх користувачів.

Серед принаймні 45 зареєстрованих виправлень вад, зокрема поліпшення у роботі kdepim, kate, kdenlive, konsole, marble, kajongg, kopete, umbrello.

До цього випуску також включено версію з подовженою підтримкою платформи для розробки KDE 4.14.24.
